有無記者朋友下次記者會 可以幫手問下 無委任證可否查身份證

有自稱警員人士 好明確地答唔需要
市民想double confirm一次係咪真係唔洗?

而家動漫節緊 轉頭佢係cosplay
我個人資料都mola mola?

推

我無嘢講 我有權唔解鎖 我要搵律師 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你

件衫明明有位放委任證
點解可以唔放?
我比第一次警告你

查身份證即係接觸市民 行使警權
一定要出示la

推！

自稱警員 好明確地答唔需要架喎
係咪新例 市民仲未知

pish

唔止，個師奶都講到明，我而家要投訴你，你無委任證我點投訴你？

push

陣間佢唔係警員拎左我張身份證走
邊個部門企出黎負責

《警察通例》第 20-14 條第 4 段如是說：

「如市民提出要求，軍裝警務人員應出示委任證，除非：
(a) 情況不容許；或
(b) 出示委任證會影響警隊行動及／或危及有關人員的安全；或
(c) 要求不合理。」

請問犯左邊條 所以唔需要

根據《警察通例》第 20-14(2) 條，便衣人員「不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時」，一概必須表明身分及出示委任證。

定係呢樣唔係警察權力 普通市民都可以問人拎黎睇?

胸前個位 唔係用黎放委任證? 係唔係又係設計上無位
唔通用黎放回鄉證?

無人推 係唔係已經接受左係合理
自己推

屙埋個屎返黎再推

無人理 完

出左去既手足好攰訓曬